6.1級大阪最強震 4死358傷 恐再爆7.5級大災難

香港人常前往旅遊的日本第二大都會大阪，昨日發生黎克特制6.1級地震，釀成至少4死358人受傷，交通一度陷入癱瘓，本港遊客活動受一定影響但無傷亡報告，首相安倍晉三指示要「救人第一」。按照日本的搖晃觀測標準，今次是大阪府自1923年有完整觀測以來，錄得最強烈的震動。日本氣象廳警告，大阪府未來一星期可能有強烈餘震，專家更擔心斷層活動將會引發7.5級大地震。

昨天的地震發生在當地時間早上7時58分，震央在大阪府北部，正值上班上學的繁忙時段，其中一名罹難者是大阪府高槻市9歲小學女生，上學途中被倒塌的校園泳池圍牆壓住，送院搶救不治。另外，有3名八旬老翁和老婦分別被倒塌的牆、書架和衣櫃壓斃。地震後有逾1,300名大阪居民走到庇護中心避難，逾1,000間學校停課，已上學的學生疏散到操場集合。大阪府知事松井一郎已請求自衞隊派員救災。

女童遭壓死 市民獻花悼念
《蘋果》記者昨午趕到9歲女生被壓死的高槻市立壽榮小學現場，大批日本記者在學校外守候，警方封鎖小學範圍調查，更劃出封鎖線。記者現場所見，因地震倒塌的圍牆未有人清理，橫卧路面。學校門外有人獻上鮮花，悼念不幸逝世的女童。
日本傳媒得悉女童因被牆壁壓倒逝世後，昨早到達小學現場守候，現場約有數十人，不少附近居民也在校外圍觀。在學校附近居住20多年的石川美雪對女童被圍牆壓斃感到十分悲痛，「覺得很難受，大家都是住在同一個社區」。
現場傳媒透露，昨傍晚約6時，有人在學校門口向不幸逝世的女童獻上鮮花，估計是女童的同學藉鮮花悼念逝世的朋友。
消防部門在地震後接到至少20宗起火報告，大阪燃氣截斷11萬戶的燃氣供應以策安全。關西電力則指大阪府和兵庫縣有超過17萬戶停電，但強調正在運行的福井縣大飯核電站3、4號機組和高濱核電站3號機組在地震後均未有出現異常。
由於不少地方出現路陷裂痕，公共交通大亂，東海道、山陽新幹線部份區段及關西鐵路一度暫停運行，各大車站內擠滿了上學上班的人群，不少旅客在難波車站要臨時轉乘其他交通工具去機場。鐵路公司派人檢查路軌，所有列車服務在昨午3點前恢復。關西機場和神戶機場也一度關閉跑道，直至確認無問題後已恢復航班升降。
日本關西的工商業活動也受到今次地震干擾，三菱汽車、本田汽車、大金冷氣、大阪製油、松下、夏普、久保田拖拉機暫停了區內廠房的生產。大阪府內的吉野家餐廳連鎖店、松坂屋、大丸百貨、高島屋、H2O零售店、阪急百貨和阪神百貨昨也未有如常按時開門營業。
由於震源深度只有13公里，屬淺層地震，日本關西廣泛地區都出現震動。跟國際常用純粹計算地震釋放能量的黎克特制不同，日本氣象廳以各地搖晃程度列出0至7震級，昨天大阪地震達到強度第三高的「6弱」，是自1923年關東大地震後、日本構建起完善地震觀測體系以來，大阪府錄得的最強震感。氣象廳警告，大阪府未來一星期很有可能會出現強烈餘震，東北大學災害科學國際研究所教授遠田晉次擔心，這次地震有可能刺激震央附近多個活斷層，未來恐引發高達黎克特制7.5級的大地震。

我都係呀你幾時去

去震災?

7.5 應該 KO 埋香港

仲震緊

２０１８年 ６月１９日１２時０８分 大阪府北部 Ｍ２．５ 震度１ ６月１９日１２時１１分
２０１８年 ６月１９日１１時４９分 大阪府北部 Ｍ２．８ 震度１ ６月１９日１１時５３分
２０１８年 ６月１９日０７時５２分 大阪府北部 Ｍ３．９ 震度３ ６月１９日０７時５５分
２０１８年 ６月１９日０６時５０分 大阪府北部 Ｍ３．５ 震度２ ６月１９日０６時５４分
２０１８年 ６月１９日０４時５３分 大阪府北部 Ｍ３．９ 震度３ ６月１９日０４時５７分

6-21前唔好去

大阪返緊工都驚驚地

屋企人25號去